原油寶投資人：中行願承擔負油價引致的損失、返還兩成初始投資額

據外電報道，４名投資中國銀行（０３９８８）買入 賣出 （滬：６０１９８８）買入 賣出 原油寶的投資者於本周收到中國銀行致電，該行稱不再向他們追討原油寶產品因負油價結算引致的額外損失，並會將初始投資的兩成返還給部分客戶。中國銀行暫未就有關事項置評。
５月美國期油結算價破天荒跌穿０元，而中行並沒有提前為原油寶挂勾的期油合約尋求平倉，導致產品最終以負價結算，投資者不但血本無歸，而且倒欠中行一大筆錢，有報道指總體損失規模可能過百億元人民幣。原油寶本質是類期貨產品，卻以理財作為包裝，說明書上指出產品的風險程度甚至比股票還要低，再加上事件或涉及操盤手行為失當，因此不少投資者決定維權。
事件引起軒然大波，甚至驚動了中國政府的最高層，國務院副總理劉鶴昨日（４日）主持召開國務院金融穩定發展委員會會議，特別提出要高度重視當前國際商品市場價格波動所帶來的部分金融產品風險問題，要求金融單位加強此類產品的管控，保護投資者。
此前亦有消息指，中國監管機構傾向於由中行來承擔原油寶投資者穿倉後的超額損失部分。

姐係有吵有糖吃啦

返還兩成都有賺啦
邊個知你係唔係真係用-37同出面結算

公就我贏

玩USL咪無事囉

跟本冇同外面結算，已經講咗話啲錢冇離開過中銀，即係外圍盤

改下個數字就賠得，廢事班人維權啦

睇成交量都知無啦

而家唔呃晒你啲錢

拿呃你八成算啦 仲比返兩成你
仲唔講多謝

回血劍

而家呃你8成 服唔服?
唔服就哂10成仲要你嘔突

有張圖係話有人一早收到sms斬咗倉

估計本來冇蝕咁多 退返兩成係少咗

咪即係同中銀對賭
咁如果真係升既話，中銀點CUP水?

愛國就不要計較

真正收到2成有幾多個人？

可能有唔少高官紅二代中伏，唔還唔得

到時唔準賣

面：唔使賠，控制輿論
底：巧立名目收翻，逐個散戶擊破

我都覺依個先係主因
平民百姓維權理9得你咩

小接觸商品期貨 想問下 如果D錢冇離開中銀 咁點解會-37? 聽講係中銀最後一刻先轉倉導致-37的

中銀係唔轉

咁姐係佢有合約? 咁d錢點樣可以唔離開中銀?

正常係 會幫客斬倉 但因為佢個系統問題 負左就交易唔到

中銀係外圍

者係賴數冇找比出面街？

係唔幫客斬倉 要個客輸突左

死左個條友慘啦

其實有幾多張係-37成交？

會唔會係同CME 仲deal 緊條數

堂堂支銀會怕紅二代

仲放緊風微博班苦主都未證實
分分鐘bam哂唔俾講

唔找數俾CME住，咪冇離開支銀

應該仲Deal緊，條數咁大CME都咩唔起，始終CME都要電住舊錢俾Winner
先

啱喎屌玩數字

咁睇個紅二代係邊個 雜總個女都可能比下面 啲乜鬼政協果啲就算鳩數啦

昆左$100
比返$20你搭車走

支銀想食夾棍

好有品

3175苦主會唔會好妒忌

利申：葡萄

咁撚順灘一定身有屎

【#中行原油寶1000萬以下客戶有望拿回20%保證金#】據財新報導，#中行原油寶#的處理結果為1000萬以下的小戶有機會拿到20%的保證金，1000萬以上的大戶，則需自行承擔全部保證金損失，至於穿倉的部分由中國銀行自己承擔。據了解，1000萬以下的小戶之所以有機會拿回20%本金，是因為原先合同中有低於20%就強行平倉的條款。

此前據財新報導，中行原油寶客戶6萬餘人，共損失保證金42億元，此外還“倒欠”中行保證金逾58億元。

仆街之後有個跳左樓

大户簽個張冇？

啱睇左 1000萬以下有20%本金 1000萬以上自己食晒？

支銀搵人行借錢就搞掂

笑撚死人咩
搶完人錢比返少少人叫人唔好搞9佢
真係支那先會發生

條友以為自己做低風險投資

點知銀行通知佢本金輸晒不特止

仲欠銀行錢

平心而論
有邊個會估到油價會跌落負數
以後可以問d後輩有無見過負油價
可以同佢講
我見過我真係見過

富途又會唔會咁樣無離開過富途

擺明係中銀夾番自己班客倉
唔係邊有錢拎出黎賠

諗起唔記得係咪魯迅講話咩中國人鐘意折衷
搶到佢地一蚊都無剩仲要欠債 佢地會嘈你
但你只要之後俾返一兩蚊佢 佢地就會感恩戴德

上面up乜 外圍就唔會影響個價
唔會影響個價就唔會last min一下chur到變負數
咁又點可能又外圍又數

咁即係中銀自己系統有問題，但要客找八成數?

今次真係要叫 番來囉番來囉

如果人地借左財仔填左數 而家先退返錢

等睇要求退還全數

下 我跳左樓 你以家還比我？

唔係好明點解中銀會賠

其實係客對客
港股ADR咁樣
不過中銀場外盤唔知有無跌去-37

應該係從來都冇期貨合約，純粹客戶同中銀對賭原油價格升跌

唔係無離開過中銀
中銀係造市商
你集中曬你既錢再去買石油期貨
做莊
升跌佢都穩賺你手續費
佢無可能唔買石油期貨而幫你賭
如果石油狂升
你賺既錢邊度黎？
你買原油寶的確唔係直接買期貨
但中銀作為造市商
一定會用你既錢買一批石油期貨做對沖
反正佢係用你既錢去賭
贏輸都係你負責
佢從中賺手續費

中銀最大問題係
轉期貨既日子係最後一刻先轉
佢轉期最後個幾分鐘
比空軍係幾分鐘內沽到得番-37蚊
成功轉倉之後就升番曬
中銀手上既期貨蝕到仆街
一係自己硬食
一係追鳩d 客

事後睇番其實係比人睇住黎食
全世界都知佢轉倉既時間
而事實上係再早一星期先突然改規則話可以有負油價
全世界都早一星期轉倉
得中銀最後一刻先轉
而佢轉倉既個半個鍾
由0插到去-40 只係用左幾分鐘

source?

中銀仲頂到幾耐

應該係ETF黎 最多變$0 仲要中銀自己遲日子轉倉 正路賠硬， 但強國就唔知

根本就係中行食鳩人d血汗錢
原油寶唔係3175，冇真正持倉，只係中行同你對賭，佢話-37結算又得，+37結算亦得，你吹佢唔漲

冇字

中銀搞手求打個和

呢個解釋最好

同打劫完你俾返20蚊你搭車嘅概念一樣

虛擬盤講撚到自己皇恩浩蕩

有人跳左樓係咪還陰司紙

一家人冇計啦

無知一問 空軍係指邊度空軍

U get the point

心理學

拿，錢就冇晒，仲要還返幾百%本金。

唉算啦 ，唔洗還當你輸晒。

唉屌，比返兩成你喇。

期貨係多同空既對賭
期貨到期前
兩邊都一定要平倉
中銀買多
就一定要搵買空既平倉
空個邊無人肯平倉
多就一定要減價
全世界都知中銀係個個時間轉倉
幾分鐘插到-40
其實邊有咁橋
中銀又唔係手動轉倉
佢set 左時間就會自動平倉
實際點操作我都唔知
不過我唔信咁巧合

不過中銀on9就一定架啦
uso 個d 都係分階段轉倉
得中銀咁on9 姐

大家幻想下
如果你知道中銀
係某一個時間一定會放曬手上某一隻股票
你想造鳩佢
有幾難
d 有錢佬想將個價壓到0蚊都得
維持3分鍾已經可以食曬你d 股票

屌 我頭先諗住講緊air force個種空軍 以為軍隊都好似國泰咁玩對沖

佢合約寫明-80%要止蝕

即係唔洗輸突？ 假如扔左50萬落去 -37結
都可以拎番10萬？

淨係save低左哩張

咁即係中銀可能根本冇平倉,硬屈位位負37

據了解，1000萬以下的小戶之所以有機會拿回20%本金，是因為原先合同中有低於20%就強行平倉的條款。

咁唔係應該退番八成咩？

九成九自己友

對賭？中銀控制到油價唔升？

嗰啲私底下還得啦

點會 條條款係咩最少幫你輸淨兩成 咪退20%

自己睇

根本都無落柯打

割韮菜了

點解係賠硬？

佢而家個講法好似係唔追收-37蚊輸嘅錢，再賠20%

前者合理，但中銀有咩責任要賠嗰20%？

太有良心

中共要求維穩

佢講過低過20%保證金就自動斬倉

2成

中銀原油可以一桶桶買

一張期1千桶架

點會離開到中銀，根本對賭，佢做庄食梗你

自己同自己賭 莊就係我

咁樣賺法 真係爽 比返兩成叫d客收皮 再嘈兩成都唔比

Yes